[左膠] 貨櫃係華人屍體 唔一定係支那人

唔好跟車太貼

唔係咁恐怖啊嘛

英國警方證實，埃塞克斯郡集裝箱藏屍案中的39名死者「均為中國公民」，其中8女31男。

英國警隊就倫敦近郊揭發的冷凍集裝箱藏屍案發現更多新線索，初步確認涉案集裝箱與卡車拖車並非一同入境。

案發時的消息稱，卡車與集裝箱來自保加利亞，從威爾士霍利海德港（Holyhead）入境英國。但最新調查顯示，集裝箱是從比利時澤布呂赫港（Zeebrugge）運到倫敦東面的泰晤士河口港口珀弗利特（Purfleet），於星期三（10月23日）凌晨被提取拉走。

這起命案是否牽涉走私人口等犯罪仍待調查。埃塞克斯郡警察廳（Essex Police）表示，卡車已被開到案發現場附近一處碼頭倉庫內，以便在死者尊嚴得到保護的環境下，開始鑑別集裝箱內39名死者之身份。

涉案卡車拖車司機，25歲的北愛爾蘭人羅賓遜（Mo Robinson），目前繼續由埃塞克斯郡警察廳以謀殺罪嫌疑扣查，北愛爾蘭警察（Police Service Northern Ireland）則派員搜查兩處地點。比利時當局也宣佈介入調查。

倫敦居民曬太陽天降凍屍 專家警告如此偷渡存活率極低
脫歐在即 海上偷渡人數激增考驗英國邊境管控
盤點世界上移民人數最多國家

首相「震驚」

英國首相約翰遜表示「震驚」，並說必須把幕後黑手追尋到底。

埃塞克斯郡這起命案讓人聯想起2000年6月發生的多佛爾港（Dover）卡車命案。

當時，口岸當局在一輛從多佛爾港入境英國的集裝箱卡車上發現58名中國偷渡客的屍體，另有兩人生還。荷蘭籍的貨櫃車司機被逮捕，2005年被荷蘭法院以過失殺人罪判處十年半監禁。

2004年，23名中國非法勞工在英格蘭西北部的莫克姆灣拾貝時在海潮中喪生。
圖片版權 AFP/Getty Images
集裝箱命案目前掌握的案發細節有哪些？

英國警方探員透露，涉案集裝箱是在英國夏令時間星期三00:30（格林尼治標凖時間星期二23:30）於倫敦東面33公里外的珀弗利特渡輪碼頭登岸。該處有往返澤布呂赫的定期貨運渡輪，單程九至12小時。

來自北愛爾蘭的拖車於01:05提取了集裝箱出港，繼而開到碼頭東側格雷斯鎮（Grays）的沃特格萊德工業園（Waterglade Industrial Park）。約01:40，救護員奉召到場，繼而揭發命案。
一處路邊監控攝像頭拍下了卡車進入沃特格萊德工業園的一刻。

至星期三晚，北愛爾蘭警察在阿馬郡（Armagh）搜查了兩處民宅，阿馬郡正是卡車司機羅賓遜的居住地。

埃塞克斯郡警察廳副總警監皮帕‧米爾斯（Pippa Mills）表示，辨認死者身份是當前要務，但恐怕需時甚久。英國國家打擊犯罪調查局（NCA）證實已派員參與辨認遺體工作，並調查案件是否涉及有組織犯罪。

涉案集裝箱屬於冷凍集裝箱。英國公路運輸協會總裁伯尼特（Richard Burnett）指出，箱內溫度最低可達零下25攝氏度。他形容把任何人安置在這樣的環境裡「極其恐怖」。

比利時聯邦檢察院發言人艾力克‧範德伊瑟（Eric Van Duyse）表示，比方目前仍不知曉集裝箱在比利時境內停留了多久，該國也將開展調查。

保加利亞當局則證實卡車是在該國上牌，車主是一家由愛爾蘭共和國公民持有的公司。保加利亞總理鮑裡索夫（Boyko Borisov）表示，卡車於2017年上牌之後再也沒入境該國。保加利亞外交部一名發言人稱，死者來自該國的機會不大。

位處巴爾幹半島的保加利亞自2007年起加入歐盟，保加利亞公路運輸公會指出，外國卡車因經濟誘因到當地上牌十分常見。
圖片版權 Facebook
Image caption 來自北愛爾蘭的報導稱，涉案卡車司機是25歲的羅賓遜（Mo Robinson）。

並不容易的追捕行動

BBC內政總編輯馬克‧伊斯頓（Mark Easton）分析：

自三年前法國加萊（Calais；又譯卡萊）的移民營地被拆除，多佛爾港與英法海峽隧道相繼加強保安之後，人口販子轉向其他線路向英國偷運人蛇。

他們都慣用哪些港口？國家打擊犯罪調查局（NCA）官員對我說：「所有港口。」

人口販子把偷渡者送進英國的手段也越趨危險。最常見的有藏身在卡車內，但也有越來越多人使用標凖海運集裝箱偷運人蛇，甚至使用冷凍集裝箱，就好像在埃塞克斯郡那輛卡車上的一樣。

對於偷渡者來說，風險明顯巨大，但他們為了那一個位子，得付上1萬英鎊（1.29萬美元）甚至更高代價。

自膠
拉